[不是搞走塑]【大鬧吉野家】走塑有理反被插環保男慨歎：港人無環保意識

上週，有環保人士拍片質疑吉野家「走飲管」做法不當，片段瘋傳後，環保男卻反被網民圍插，有人鬧爆他多事，反指他才是地球的垃圾，面對排山倒海的連番攻擊，事件主角Lam，決定站出來回應事件。

32歲做文職的Lam，約兩年前成立專頁「環保再用」。他相約記者在九龍灣「零碳天地」進行訪問，傳達環保訊息意義極重。他指吉野家參加海洋公園基金會環保活動，每個月僅實行一日無飲管活動，對整體運動來說是九牛一毛。「既然餐廳有走飲管措施，為何仍提供自助式飲管？當日我拍片係因為見到有個女人，一次過拿走五六支飲管，我問職員可否調走或收回飲管盒，如客人有需要先提供飲管。我明白餐廳職員工作辛苦，但市民日常較易接觸前線員工，亦很希望員工能稍作配合，提供教育作用。」

豈料網民卻不表認同，反斥他欺壓小員工。「當然我睇到留言都好唔開心，亦理解點解佢哋咁嬲，因為我將事件專注放在員工上，但我原意係指走飲管行動唔夠徹底，並非想拍攝她樣貌，當然可以做得更好，例如幫員工個樣打格。我亦想同女職員講聲唔好意思，希望唔好影響到佢工作。」兩日後，他應某網民要求將片段下架。

他慨歎公眾對環保意識薄弱，亦缺乏環保教育，「市民洗手後，好自然攞走五張抹手紙，未必會用吹風機，亦唔會反思點解要用咁多抹手紙，真係有需要？！」

他續指，上週在觀塘參加龍舟活動，人山人海，從而產生很多垃圾，場地沒有清楚的回收指引，無論是紙、外賣盒及膠樽均一律棄置於垃圾桶。「我之前去日本參加大型活動，我覺得日本人好珍惜環境，當地設有攤位專門分配回收物，可以燃燒及不可燃燒類別等，市民未必清楚點分類，職員或義工會從旁指導，咁大型活動就唔會產生大量垃圾要送往堆填區。」他寄語香港主辦機構可以效法。

除了日本，德國也是他欣賞實行環保政策的國家，「我前年去德國柏林，印象最深刻係超市膠樽回收機附設電子掃碼，你只需放入膠樽，可獲退回現金供場內消費，我明白香港地方寸金尺土，實施存在困難，但能否有試點可作實驗，從這方面可教育下一代。」

政府在98年起在全港各區設置三色廢物回收桶，鼓勵市民將回收物分類，他卻有感而發，「我睇到自己所住的樓層電梯口，放置不少膠樽及鋁罐，其實大廈樓下設有回收箱，可能居民覺得不方便，就咁放喺度，清潔工人最終只會當普通垃圾處理，送往堆填區。」他讚嘆友人的台灣屋苑，地下劃分大約10至15類的回收箱，有紙類、罐、膠樽、玻璃、電池和塑膠等多項回收箱，居民需要花3至4分鐘時間分類，將回收物放置適合的回收箱。「佢哋有概念覺得應該要做，這是關乎公民教育和意識。」

採訪：艾馬
攝影：田俊

屌
條撚樣咪就係搞到普羅大眾咁憎環保囉

係咪戇鳩嫁
用Ｍ記即棄杯學人講環保

環保狗死全家啦

環保撚煩過閪

就係呢條仆街
影完人俾人屌又串柒柒無point嗰個

當然我睇到留言都好唔開心，亦理解點解佢哋咁嬲，因為我將事件專注放在員工上，但我原意係指走飲管行動唔夠徹底，並非想拍攝她樣貌，當然可以做得更好，例如幫員工個樣打格。我亦想同女職員講聲唔好意思，希望唔好影響到佢工作。

屌佢老母啦
有心做，係映個飲管盒再去同吉野家高層講，並唔係喺度搞鳩啲前線小員工。
佢想個員工代表成個分店收撚晒啲飲管？

講聲唔好意思？人地比你咁樣玩到擺上網就一句輕輕帶過算鳩數？

搞鳩人拎光環，正一冚家鏟。

就係呢一類環保撚搞到我對走塑好撚反感。

吹到日本有幾好，又唔屌日本用咁多一次性木筷子，仲有買個髮夾用幾張嘢包到靚一靚浪費資源？

自己屌人無走塑，但又用老麥杯蓋，咁撚叻去食嘢由撚頭到尾乜柒即棄餐具都唔撚好用囉

無你老母環保意識呀, 香港邊鳩度有回收工業？連焚化爐都無呀講咩分類？ 就算分好膠樽出黎, 十之八九都係落堆填區呀, 自己想拎存在感咪認撚左佢囉, 無啦啦影埋阿姐個樣, 搞到人無左份工你賠呀？

原本都叫支持環保
但係sorry 見到你班揸住雞毛都冇一條嘅冚家剷當令箭
四圍蝦蝦霸霸 我就決定要分庭抗禮
你叫我用乾手機 我就拎10張紙巾
你叫我唔好拎飲筒 我就拎夠20枝一次
話撚知有咩後果我就係唔撚ger 你啲垃圾口氣
仲要淨係識蝦啲基層，欺善怕惡，又唔見你去總部拍片屌鳩個ceo？

得罪講句
搞走塑都只係圍爐取暖
但呢條撚樣係直接踩場

Ｍ記最唔環保都幫襯
自打咀巴

日本膠袋仲係免費架
呀環保撚幾時去日本當地直播屌當地啲便利店員工免費派膠袋呀
利申崇日嘅

搞鳩前線就叻

最撚反感係日本同德國本身就有完善回收工業鏈, 膠袋又係biodegradable, 香港就乜柒都無, 一定係靠政府搞架啦, 佢唔走去屌777同光頭星, 就去屌香港人無意識, 走去屌打工阿姐

我屌, 如果政府有補貼搞膠樽回收, 帶頭買膠樽回收機放係百佳惠康好似德國咁, 一定個個搶膠樽塞入去換錢啦, 咁唔通一瞬間香港人又好有意識？

屌佢老母啦 聽講佢帶嗰副超 都係用膠做

咁撚環保
走入吉野家做乜鳩

去公園食草啦

唔使有道理架，屌下港就得架啦
佢心入邊實係咁諗：
我地係救世主，你地班垃圾港人係低賤階層，又蠢又on9 教化唔到，教育下你地班賤民仲要屌返我轉頭 落地獄啦冚家剷

係吸管呀 乜撚野飲管呀

其實佢有句講得好啱
而同時都係佢有口話人冇口話自己的事：
做得唔夠澈底、做左對成件事九牛一毛
問心嗰句，現時有幾多推行的「環保行動」係真正對環保有幫助？
為左走條飲管，有好多餐廳反而引入用膠更多的杯蓋
有啲係做到等食客問先畀飲管，但我眼見係佢地原本得一條膠管，現在反而做多左用包裝膠套套住條飲管
香港人缺乏的從來唔係行動
垃圾分類好多人都識，或者有做開
但大環境根本冇提供條件去做好
原因？好大機會係冇誘因
環保冇錢賺
做多左但又慳唔到錢
講到底要在一個著重錢的社會要求人講心唔講金根本就on9
而最on9係呢個社會風氣本身就是政府所有政策方向做成
又要做雞又要攞貞節牌坊
邊有咁易

咁唔撚好用杯啦 直接隊個頭去汽水機飲啦

你呢d唔係叫環保

你呢件環保閪對地球嚟講都係一件垃圾
鬧錯你咩？

當日我拍片係因為見到有個女人，一次過拿走五六支飲管，我問職員可否調走或收回飲管盒，如客人有需要先提供飲管。

你一個人唔用飲管，就全部人都唔俾用飲管
因為要環保

吹奏日本環保意識好但人地係背後個回收做得好。

便利店買熱既凍既各一個膠袋，部份食肆又用即棄餐具。日本人會回收同埋減廢係因為煩，同埋周圍冇垃圾桶

你試下香港冇垃圾桶會點？可能都減到廢，但更大機會周地都係

有撚用咩一枝飲管仔
係就射個核彈去支那/巴基屍旦/咖哩國啦
果到一野死30幾億人
效果咪仲快
30歲仲成個智障仔咁

印象最深刻係超市膠樽回收機附設電子掃碼，你只需放入膠樽，可獲退回現金供場內消費

係香港無一間用呢類來吸引d人回收, 商家佬從來唔係考慮環保, 只係睇緊成本, 香港再做幾多樣野, 都唔會環保, 亦唔會減少左垃圾

就係依班人攪到我有時一次過拎多幾支。
因為我唔知幾時餐廳會唔主動比而我又唔記得問

幾條友飲凍飲，唔通攞一支

走去人地鋪頭搞事

我都係本身想盡力環保D
但係見D友真係痴撚哂線咁, 簡直撟枉過正, 我就真係完全唔想點諗去環保
佢個FB D口吻成個死小學雞咁, "唔講咁多即刻搏咀"咁柒

曲線反環保

洗手用吹風機係咪仲浪費電啊
係個洗手盤fing兩野fing乾咪算囉

哎 唔撚好意思 唔記得環保撚無腦 唔識另一個角度思考

垃圾柒頭
就係因為呢啲傻9環保撚，以後盡量用多啲飲管

每個月僅實行一日無飲管活動，對整體運動來說是九牛一毛。

屌你老母啦
你班仆街 唔搞製造業 其他重污染既行業 只搞小市民個時
就話 為環保出得一分力得一分力
到宜家人地真係出一份力 就話人地只出1分 唔出埋99分既力

環保撚 + 1

去淘寶淘d返黎派

其實走塑冇問題，問題係走錯塑ma.

頂你kfc去飲品搞到人唔方便但又全部堂食飯就加個塑膠蓋上呢d叫咩環保先？

吉野家以前打邊爐d牛同雞都仲用碟上，而家可能人多洗唔切就直接放膠碟。咁根本就唔係為環保啦

學印度人食嘢唔用工具 去完廁所唔撚洗手咪得囉

其實佢真係有heart
唔該大家講d有建設性既說話而唔係人生身攻擊

果然係件attention seeking嘅垃圾毒撚

有無原片？

呢條友擺明博上位
你地去佢FB睇下佢同人對答就知根本係個傻鳩

環保撚痾屎有冇用廁紙

人地日本搞環保唔半年一年既事
你咁急促想用一兩年時間追上人地用半個世紀既習慣會否太on9
搞環保係岩，但屌你老母一刀切邊個跟得上

隻海龜個鼻插住碌吸管
唔撚係用吸管個個人既錯

係回收 分類做得唔好
先令支野落左海

下次整個condom咪大撚獲

佢老豆老母當日無走塑同走數先生左你隻仆街出黎咋!

睇實驗廁所吹風機好撚多細菌 (好似係)
隨時仲衰過冇洗手個時

要攪你踩上總部
係到恰鳩人地小職員
屌你老母環保狗

環保撚會答你 去旅行避免唔到
佢唔去架飛機都照開 環保盡力而為就得 唔需要辛苦自己

再唔係就話去旅行條數用佢唔食牛黎填返

屌個收銀呀姐
環保戰士

sorry
無諗過跟
除非政府同大財團出手
如果唔係一定唔會理9 d 環保撚

去check 下個腦啦
環保呢啲野不嬲自發同自願幾時變咗做強制
呢啲仆街自殺死哂最環保

你想環保可以，但唔好迫人環保

屌晒班儍鳩，自己無知就學人吹奏用乾手機，而家話你知成個廁所最傳播細菌既就係乾手機，連乾手機有幾污糟都唔撚知就學咩人講環保，讀多2年書先出黎柒啦

日本飲筒膠袋都任派呀
但人地回收好

咁撚環保，快d去阻止外敵

[今次好波]【01獨家】香港邊界失守 內地漁民空群越境 違禁漁具「蛇籠」竭澤而漁 禍害海洋

咪係囉
當大家都依個意識
你迫人跟你個只會更大反彈
係想搞應該由班細入手
由細教育咩係環保，點做環保
依唔係一刀切落黎迫你跟佢個套，你唔跟就係搞破壞

環保應有源頭解決 所以人類應該被消滅先

*由

環保呢兩個字
應該同工廠 商人講
因為佢地先係主要污染源
用水/用電 製造垃圾

但佢地又點會立法限制自己？

將個責任推落市民到

用少支飲管只係心理上做左善事
解決唔到問題

因為平民好恰

梗係好啦
人地由細開始教育
仲要係由回收開始，依唔係禁用任何野
日本都周街派紙巾，但人地做得薄容易遇水分解
香港個d幾十層流到出大海都唔分解左未
依d環保撚又唔講喎

最撚仆街就係呢d人
明明環保係件好事但就俾呢d仆街搞到神憎鬼厭

人地公司點做關你撚事咩
講到咁撚環保又學人著print tee
咁有環保意音就幾塊布圍住算啦

真係好煩
其實生仔先最唔環保
幾十年不斷消費地球
最撚好以後做咩環保署呀綠色組織個d
入職條件係唔準生仔就最環保！

咁你咪變咗為嘈而嘈
要屌應該屌衛生問題，幾廿人滴哂水排部機
定佢地去完廁所唔洗手

唔洗派，無人要
倒落海啦

原來98年開始搞 搞左20年都完全無進步

有理由唔代表可以強迫人。
依條友有社交障礙

垃圾環保撚

仆街，我問佢佢都唔畀，屌，我飲凍檸茶啊，用手吉檸檬啊？

到最後都唔明自己點解俾人屌，環保撚真係太可悲

去完廁所洗手 洗乾淨隻手之後又搵吹風機吹番啲菌落隻手度
環保撚最撚鐘意就係解決完一個問題之後搞番幾個問題出嚟
金屬飲管單野 啲環保撚依加死晒去邊

環保撚去晒自殺就最環保

環保人士打爛人飯碗天經地義, 唔洗你地教

講到紙巾呢點 識好多架仔都呻日本紙巾太薄
呻兩下鼻涕抹一抹就爛
嚟親香港都會買返pack tempo返去

個個環保撚都係咁架啦
最撚慘係佢地唔覺有問題 屌完都唔撚鬆化 仲好似呢條友串柒柒咁

佢戴緊個副太陽眼鏡既製造過程都有製造污染

搞走塑個閪GROUP

呢類人淨係識自已圍威慰
一出黎講幾句就露底
講多兩講就扯火

擺明精神有缺撼啦

放響個盒度俾人自己拎咪就係視乎顧客自己需要囉
有女人一下拎五六枝，又唔見你屌鳩個女人貪心

自己柒左 又瀨哂比全香港人 屌那星

走塑撚煩過閪

凍飲無飲管好難飲

有種去屌鳩Starbucks 咁撚多膠

屌柒月餅盒又膠又金屬

洗水淋浴露樽樣樣都係膠

有種去叫廠商搞替換裝

依d有得做既唔做 搞鳩人地要便利既地方

我成日咁做haha

佢都多舊魚 明眼人都知吉野家冇心做環保 自取飲管就係環保 m記做咗好耐啦
再加上我去開果間 年中轉做自取飲管 同一時間 餐具都轉咗做即棄

已經係海發現有不銹鋼飲管啦
環保撚幾時禁埋佢

借環保屌人地 又拍片
都係想搞到吉野家祭旗炒左人地

咁你條撚樣就收爹啦

我直情抹係自己條褲到就算

唔食m記啦
咁環保

食屎啦環保狗,你諗下方法改善啦.

唔係叫人呢樣唔用得,個樣唔用得

喂大佬,唔好諗d野阻住個地球轉先得架

你睇遲d個垃圾袋收費就知
政府從來唔會用獎勵去鼓勵人環保 只會用懲罰

日本做得好係因為人地有焚化爐

環保撚唔該支持香港起焚化爐

左膠環保膠真係有樣睇

環保意識係要好似日本咁培養出黎
人地免費飲管紙巾日本人都識得應用則用唔會浪費
香港搞環保就只係識針對基層窮撚一刀切強迫香港人服從命令，
香港班偽善環保撚道德塔利班根本就係極權法西斯

咁撚鐘意環保
環保人士有無諗過解決自己黎救返地球

死環保撚，快撚啲死撚去最環保

推晒班環保撚填海就最環保啦

死撚開啦 令到環保膠化 攪到反效果

環保撚 唔好開冷氣同搭車呀
要用石油資源唔撚環保呀

環保撚咁環保幾時去自殺地球

環保狗生生世世代代為奴

日本便利店一定會用膠袋包好d嘢比你
明明只係一枝水
呢樣香港人嘅意識好得多

係冇㗎喇 移民啦冚家剷

環保撚我屌你老母
你環保我唔阻止你，做乜尻要搞尻埋其他人

我明白香港地方寸金尺土，實施存在困難，但能否有試點可作實驗，從這方面可教育下一代。

要環保就唔好有下一代

小員工點會有權力因為你想環保D就私自收走公司個飲管箱? 分分鐘經理都唔可以啦

真係好想買返幾包飲管去海邊玩下

可樂走杯飲仲環保呀

個女人拎走5,6支飲筒
你唔去屌個女人
唔去屌間公司高層點解要擺出黎
反而走去拍片搞鳩個員工
你仲覺得自己冇問題？
人地員工都係跟公司指引做野
憑乜撚野要跟你個套去做？
你當你自己邊撚個
你黎比錢食飯咋你以為你出糧比佢呀？
一陣人地收返埋又比公司屌唔跟規矩
唔跟你個套做又要比你拍片
跟住又要比你投訴最後又係比公司屌
你自己影響到人仲要聲大夾惡同班支那仔有乜分別
你班環保撚唔好撚再咁自大得唔得
成日以為人人都要聽你支笛
你係咁撚有料就唔洗日日咁撚無聊走去搞鳩人啦

但係環保會產生好多下一代

搞前線員工做乜？佢話到事咩，要搵就搵高層

擾民式環保,你睇唔順眼就拍片放人上網仲覺得自己好啱

其實上邊班on9知唔知日本塑膠，特別係包裝同比你嗰d膠袋，都係可分解再生，請問走去屌日本咩野啊 仲而日本係回收大國，香港回收率做到人地一半先講啦

其實我以前一向唔用飲筒(因為懶攞)，但就係佢呢啲7頭，我就每次都攞幾枝，吹呀！

連鎖店廚房每日制造出20袋成個人咁高咁肥既垃圾出黎又唔見環保撚去抗議大財團？

[引用]「市民洗手後，好自然攞走五張抹手紙，未必會用吹風機，亦唔會反思點解要用咁多抹手紙，真係有需要？！」[/引用]
係需要，我每次洗手後都用三張抹手紙，呢個係我的標準程序。

其實點撚解咁耐都唔搞個焚化爐
個個國家都用
環保撚就出嚟話會污染環境
回收又難搞
咁你來點搞

建議環保人士完全零餐具，洗餐具用嘅水 一定比洗手多。

地球得返咁少資源仲諗下一代
班環保撚堅弱智

屌佢老母，人地屌佢乜都唔撚知
好多人唔係屌佢環保，係屌佢份人閪呀
佢老味去老麥飲凍奶茶，走飲筒唔走膠杯

日本人分類可燃廢物，點解唔學日本起咗焚化爐先講分類？

明撚知M記=唔環保, 仲要好撚威威咁話自己浪費少支飲管, 本末倒置, on9仔

其實好似m記咁放個盒
我唔用嘅就唔會拎
又唔見班環保撚去生產商抗議佢整飲管
由源頭開始呀

呢條傻仔個page啲cm全部都係恥笑佢

欺善怕惡
唔撚去順豐叫人走塑？

唔生仔最環保

佢老豆就係太環保

環保撚你地好
我好支持環保
我更加支持源頭減廢
源頭減廢, 應由減少人類開始

環保狗8月個陣：
而家係硬食焗你走飲筒架啦
環保d 啦屌你老母

去到10月見勢色不對即刻割席扮中立

其實你搵個山邊跳落去 埋左自己 仲環保

環保撚真係冇腦架喎

32歲正常人就搵到自己career path 點行
例如 工程 / audit 等有牌既工

但條友32歲做文職的Lam
32歲仲做普通office boy

其實呢條環保撚真係正宗社會垃圾黎喎

要用紅衛兵式嘅方法狙擊班環保撚先可以令佢地唔再串柒柒得寸進呎

睇見呢啲傻鳩環保撚就好笑 成日走去人地舖頭搞鳩啲前線員工，之後屌鳩人再返屋企 post片同其他環保撚圍爐取暖，自我感覺良好。係咁撚環保就曰日唔好食肉，唔好用紙，唔好沖涼啦。

叫D所謂嘅環保撚入一入去貨倉 工廠 做返一個月散工
一定會比人屌到化曬

咁能環保既人士點解要戴副太陽眼鏡, 地球又多左一舊膠要成千年先分解得到
佢食肉食到肥斯大隻產生左咁多溫室氣體, 啲硫化氫係佢個口腔到排出黎會破壞臭氧層, 我係佢就及早轉世里番入佢老母個閪度

仲有環保閪咪胖任何化妝品同防曬
Melody Cheng條環保閪仲要扮美容院拍廣告
乜做facial 又好環保既咩？

環保膠

邊度鄉下？

環保撚真係越做越有反效果
之前又係，屌人哋夏天開冷氣打邊爐
結果我睇完篇文之後好想打邊爐

想睇佢屌鳩啲運輸佬用包貨膠

環保恐怖份子

佢個樣最撚環保啦
唔洗靠安全套就可以避孕

條環保撚好鐘意BLOCK人

咪撚俾我見到條友唔環保
實影低放上網拆穿佢西洋鏡
對付環保撚最有效既方法就係捉佢唔環保

痴撚線，位唔是咁上的